楊潤雄子遭起底恐嚇 教聯會強烈譴責

楊潤雄銳意將審題機制撥亂反正，卻遭別有用心者惡意攻擊，連帶他正在海外升學的兒子亦受牽連。有人將楊潤雄兒子的英文名字、facebook頭像相片、就讀院校、學系等資料放上網；有網民揚言能於Telegram頻道「老豆搵仔」找到其兒子的個人資料；更有網民在「連登討論區」發帖出言恫嚇稱：「你老豆（竇）楊潤雄係（）度害人地（）仔女，你以為你係（）××就可以獨善其身」，並恐嚇稱外國「有咁多香港人，會認唔到你？睇路呀」云云。

相關帖文及截圖其後在fb專頁遭多次轉載，表面上強調「＃禍不及妻兒」，又提到「當地港人唔好嬲楊公子」，實際上攻擊意味甚濃。有網民在帖文下留言稱：「其實好多小朋友都係無辜......不過呢位除外」、「手足，遇著（）姓楊的記住請佢飲杯凍檸檬茶」等，明顯是煽動仇恨兼充斥恐嚇。

發帖稱「鬥楊潤雄全家」

同時有人於「連登」以《識鬥一定係鬥楊潤雄全家》為題發帖，居心叵測。有網民在帖中留言，稱「別讓楊潤雄子女跑了」、更揚言不論楊子「走到天涯海角」，網民稱「都一定要雖遠必誅」。

香港教育政策關注社主席張民炳直斥相關恐嚇言論「極不道德」，不禁反問「歷史科試題涉及教育、學術的問題，為何要出言威嚇教育局局長的兒子？」他表示，官員若只因履行職務，其家人就會無辜受到連累，「將來還找誰去擔任問責官員？這對香港的各個方面發展，無疑有各種打擊。」他又認為，政府應循刑事途徑追究發帖者的法律責任，不能任由其逍遙法外。

教聯會主席黃錦良強烈譴責上述恐嚇言論，他指起底、恐嚇的言論純屬「攬炒派」的慣用伎倆，目的只為達到所謂「滅聲」效果，只允許社會出現單一觀點，而楊潤雄只是履行其職責就被搞事者針對，社會對此不能容忍，提醒市民需要適時舉報涉嫌違法的威嚇言論。

教育局局長新聞秘書昨晚回應香港文匯報查詢時表示，局長尊重任何人以合法、合理的方式表達意見，但對於語帶恐嚇或威脅他人人身安全的言論表示遺憾。

愛國愛港走去澳洲讀書？收皮啦

藍屍嘅暴暴channel呢？

外國學生教聯會都要管

呢啲賣國賊隨時去歐美國家做25仔! 人人得而誅之!

把口就日日話自己愛國
個仔就走佬去澳洲效忠英女王

Nicolas Yeung

匪安法咁惡, 邊個夠膽啊 ? 咪撚屈鳩人喎

關教聯咩事

驚既未返黎香港囉

去報澳洲警囉撚樣

返支那讀書咪無人批鬥

連帶他正在海外升學的兒子亦受牽連。

講出來面不紅耳不赤

其實仲run緊? 垃圾司唔做野?，

去大灣區讀囉

愛國就應該喺中國讀書
楊局長係咪唔信中國既教育制度？
係咪反黨？！

個仔係外國升學
搞鳩香港學生老師

造謠罪都唔出動左先係咪笨柒左

關你教聯會鳩事咩

Nicolas: 好嬲好嬲

點睇都睇唔到點起左底

關教聯乜事

點解你地d仔女唔帶頭去大灣區讀書？

點解要去外國勢力？

譚續敏： 我身為一個醫護人員 我決定屌你呢條極右

市民擔心呀羊焗腸"可能違反國安法" 善意提醒又唔比

跟林鄭咁送番個仔走先啦

正在海外升學的兒子
教人愛國

所以蔡若蓮個仔一定係收咗錢跳樓

別讓 楊潤雄 走了！

唔好搞唔關事嘅小朋友
但依個小朋友關事的

同滿口鮮血嘅政權講仁義？不了不了

救恩之恥

可能人地個仔秘密入左党
咁教聯呢類垃圾衛星組織就急不及待跳忠字舞

真，快啲返嚟祖國嘅懷抱

澳洲人搞你個仔喎依家，你咪搵澳洲教聯會囉

快啲中武肺死

送佢返大灣區俾中共保護啦

支持楊局長，咁愛國愛港怕咩喎，應該帶頭比仔女留港讀書，香島中學XGDX 一啲都唔失禮，直頭要起帶頭作用，去大灣區讀書，讀中國大學啦。
中國人咁聰明，中國人才點解要外流？

返黎香港 放棄學歷

個仔係外國讀書
究竟愛唔愛國？
係唔係中國人？

楊潤腸正契弟，搞人仔女果陣又唔諗下人地？

佢同李大導係救恩之光喎
李大導指示班o靚打人
Terry 仔就做「左膠」叫大家放低仇恨

你咁講會被班偽善撚屌架

唔好比人睇死，快啲番大灣區讀書

上梁不正下梁歪，楊潤雄肯定係漢奸，出錢比個仔去外國，灌輸外國思想，令個仔走去效忠澳洲

楊潤雄子勾結外國勢力
被起底又有咩問題

屌我不如屌條潤腸啦

真係走狗賣國賊，更係口7好俾佢地仔女走

cctoy金句：路自己揀，自己睇路

A

漢奸

救恩囡囡

走！中共帶你番屋企！

咪搞人啦
不過佢唔係人 係狗

一個自稱爱国爱港嘅官員個仔竟然去敵對國家讀書，引嚟爱国小粉紅嘅關心，係好蚹蛤蝈蜻嘅

番黎大灣區啦

林鄭個仔都返左嚟
佢個仔仲留喺果邊做乜
愛國者治港，依家係咪有人唔以身作則

楊公子無辜
唧唧唧唧唧

吹大D

明明自己個仔走去洋鬼子國家做漢奸
仲好意思話人起佢底

呢d係公開資料，wiki都有，係人都知啦！

走狗DNA

割蓆＝停止科水？

正宗支那人就係呢挺

叫個仔去外國讀書，即係勾結外國勢力！學埋外國人啲嘢，攪亂晒個香港！！

問責? 幾時有問過責?

教聯會成為外國勢力

駁唔到

點解唔返大灣區， 係要去做洋奴！ 說好的愛國人仕呢？

問巿民責就真

咁唔鐘意 你可以唔做 你唔做大把人做

個post del左?

香港學生比你地班撚樣打餐死
打嘅打，拉嘅拉
改歷史，棄英文
影響仲大過你個仔比人起底啦

你老母唔係當自己個仔無辜呀嘛？

楊潤雄依啲要仆街死啦
但大家唔好搞唔關事嘅細路啦
但依個細路係關事的

中國咁強大，一定大把人爭住保護佢，點解唔返去中國？一定要留喺外國？

唔通中國唔可信／唔可靠？🤔

定係心底認為中國保護唔到自己市民？唔會咁樣懷疑中國啩？🤔

北水唔到咪勞資糾紛好撚正常

就係驚你個仔俾人蝦嘛 叫佢躝返嚟啦

外國手足可以盡情咁行動

我都比朱西八格起左底
有無人為我譴責？

老豆做埋啲陰質野，報係個仔度
好公平

push

身為教育局局長，叫香港學生返大陸學習，但就送自己仔女去澳洲留學，咁點講得通？仲有咩公信力？講一套，自己做另一套，不但唔愛國，更係用實質行動做咗反宣傳，以教育局局長身份親手踩低自己國家！

既然澳洲咁危險，送子女返大灣區咪得囉，又近又安全，又平又愛國呀！你講到大陸教育咁好，唔係自己都唔信吓嘛？唔通你一直都講緊大話？

返黎香港讀就有3萬只狗保護

係度講好
出fb / ig 講一堆偽善撚屌你

我哋為中國人抽出漢奸收皮啦教聯會

link呢？

諗咗幾秒 以為有個日本人叫楊潤雄子 又諗起大雄啊媽 跟著先load到係啊局長個仔

呢啲高官都係養唔熟 中国啲大學咁好
點解要送個仔去外國

楊潤雄搞愛國教育但自己個仔去外國讀書

被黑鬼雞姦未

呢班漢奸走狗賣国賊
咁撚愛国做乜送d子孫去外國?
係咪想食兩家茶禮 過共產党一棟?

睇#29

要返強大嘅祖國接受保護喎洋鬼子地方唔安全

佢搞人地個仔就得
佢個仔比人搞就要譴責
怕係外國俾人打就返香港啦

楊潤雄子幾好笑

支那人唔返支那就係恐嚇？

不如反醒下
點解教局局長既子女唔接受香港教育？

被外國人恐嚇咪國安法去外國執法囉

原來教育局局唔信自己搞出嚟既教育制度
忠誠的廢物口是心非 教聯會仲包庇呢啲假愛國公務員

愛國點解係外國升學？
真係唔明
究竟係崇洋，定對國家唔夠信心，所以要送走下一代
大家交完稅，就係俾佢地令資源送俾外國？

惡人先告狀？犯咗國安法拉鳩你啦。楊狗熊，你個仔勾結外國勢力，你作為老豆無理由唔知，你肯定係串謀，屌你老母

以前係咪有人po過佢相

教聯會支持勾結外國勢力份子擔任政府官員

咪就係
冇人用槍指住佢個仔拍佢個仔喺外國讀書
而家有冇外國人用槍指佢好撚難講
仇亞裔嘅熱潮真係殺人都得

支那人真係慘 啲官嘅老婆仔女喺歐美做賣国賊都唔可以反對

香港人肯比幾多安家費

屌你老母教聯會包庇外國勢力

唔好以為係澳州大撚哂
除非同你老豆脫離父子關係啦

會計個仔比人起底
教聯會衝出黎

推

Nicolas Yeung 你返嚟啦

返來香港啦

支持佢被批鬥

希望大家楊仔返黎祖國懷抱
中國的大學不好嗎？咋非要去外國呢？

教聯會漢奸

番香港囉

去得澳洲 一定漢奸

禍必及妻兒
好正常姐

鬥紅時代來臨
官場政界係時候黎波延整風
打倒梁振英林鄭班西方人

本來呢啲嘢過咗就無人講
但係教聯會呢啲人咩居心
係都要keep 住回帶嘅

有無link 呢d賤種應該要人人都記得

楊狗個仔去澳洲做漢奸定做間諜？

禍不及妻兒，

部份特權狗類例外！

愛國只是一盤生意

做共狗會絕子絕孫

你個仔比人恐嚇咁慘呀 但關教聯撚事

支共勢力丫嘛
好多界別本身有個組織 但之後就有堆後起組織
個個都叫乜乜聯會

都仲未起撚到佢個打靶仔係澳洲讀邊間

仆街，一隻二隻吸食祖國嘅營養然後去做洋奴

港英餘孽沒有一個是蘑菇的！



香港鬥士如果夠膽做到呢一步的話
左仔邊度夠膽咁惡

目的只為達到所謂「滅聲」效果

呢個好笑

請佢飲杯凍檸檬茶都算恐嚇咩

其實由佢話曆史科卷辱華取消試題之後
佢就應該知自己一定返唔到轉頭

他們是不相信 中國 嗎？

別讓牠們跑掉

唉屌，澳洲肯制裁佢同痰罐未

鬥下就死的話，連登做咗殺手公會好耐啦

幾時帶返個仔返大灣區？有三萬隻保護

あ

要怪就怪港共，要怪就怪佢自己老豆
不過如果佢支持佢老豆。。。
食得咸魚抵得喝囉

咁愛國點解要去外國讀書

楊生一家中國人，個仔做乜要低賤到去外國讀書呀？ 中國好失禮你咩？

link呢

自己仲係教育局局長呀，真尷尬

身為中國人返中國讀書係天經地義，難道澳洲既教育就特別好，中國就比不上咩呼籲所有愛國人士立刻將外國既直系親屬送回中國

我愛國愛港既

見到漢奸我就要鬧
唔通等到好似譚耀宗個仔咁
開埋公司幫人做漢奸呀

係咪Old news黎

即刻返回支那祖國接受黨嘅保護啦

係黑警嘅暴暴channel

q

教聯 收嗲啦
你老幾，係人都知你係港共狗
呢D真係真教畜

起教聯呢班仆街底就真
做教師 做到咁賤

衰過狗

吓走去五眼聯盟，出賣國家，不愛國，小粉紅請狙擊楊潤雄

我就唔明點解佢地送晒仔女家人去外國囉, 咁佢地一直講嘅愛國到底愛邊個國呀?

真係要拎佢返黎好好保護

漢奸賣國賊

終方嚴厲譴責

香港教育政策關注社 教聯會
人地個仔係海外讀書 你兩個香港組織出咩聲

CLS

請飲檸檬茶都逼害妄想

舉報到澳洲，要將滲透澳洲嘅港共家人遣返大灣區。

呢個係香港教聯會定澳洲教聯會

教聯會而家係咪遣責外國升學嘅學生

點解楊兒子會在外國 不是在中國嗎？ 為何不回來祖國 祖國給予保護

住邊個city

走去害晒成個下一代就得，人生屌吓你個仔就唔得

返黎香港or大陸學校啦 愛國人仕

咁撚鍾意改革，革左自己未？
自己個仔都教唔好，點做教育局局長呀

咁危險就返黎一齊學國教啦

佢係問責官員嘅話點解未下台

啲人都係愛國心切先想楊局長個仔返大灣區接受教育
用心良苦，撥亂反正啊啊啊

收啦

驚就一係係澳洲報驚
一係返黎讀囉

個仔係外國讀書仲叫愛國者咩

楊潤雄殘害咁多香港學生

全家死十次都唔夠還

反應咁大既，即係啲仔女真係痛腳啦

請大家不要攪唔關事嘅小朋友, 係好缺德嘅事

澳洲人兇佢啫，香港人就話你犯埋國家法

成年犬嚟喎

老師被起底，教聯會有冇出過聲？

干涉外國勢力

鬼老地方咁危險，做咩唔返黎香港
香港有國安法好安全

共諜滲透澳洲

又回帶

拉

一定係

局長快D接Nicolas返黎啦
外國反華情緒當道 好危險
連啊特首都要啊希希返香港

自己個仔就唔搞得，全香港人嘅仔女就搞得

咁咪叫個仔返香港囉

立咗國安法之後咁安全

肯定好過個班西方國家啦

希望局長明白外國危險 接仔仔返黎

而家邊個滅邊個聲？

作為真理部首長,將自己仔女送去外國讀書極不道德

楊咩局長 去咩外國讀書呀
而家我地國家同澳洲打緊仗 禁緊運 你送個仔去讀書？仲愛唔愛國？post名叫佢返祖國有咩問題
楊局長大過國家？

屌 成篇文睇晒都冇講佢個仔咩名

千祈唔好...<識鬥一定係鬥黃咁涼全家~!!>

點解要去洋鬼子地方讀書

偉大祖國嘅學府有咩比唔上人地外國勢力個d

教聯會幾時開始管埋澳洲

佢唔喺呢個世界出現，就冇咁既風險

而家睇D官奶得越勁就越升得快~~

黃生出哂奶力係咁奶, 下一任教育局局長就可能係佢~!